**952. – Astragalus glycyphyllos** L. //Réglisse sauvage. – //Plante vivace de 30 cm à 1 mètre, verte, presque glabre, couchée ou ascendante, robuste ; feuilles imparipennées, à 4-6 paires de folioles grandes, ovales ; stipules supérieures libres, herbacées, lancéolées-acuminées ; //fleurs //d'un jaune verdâtre ou livides, assez grandes, //en grappes ovales, //puis oblongues, //sur des pédoncules axillaires 2 fois plus courts que la feuille ; calice glabre, en cloche, à dents plus courtes que le tube ; gousses //de 30-35 mm sur 5, dressées-conniventes, serrées, //cylindriques-trigones, arquées, //acuminées, glabrescentes.
Bois, lieux herbeux et incultes, dans presque toute la France et en Corse. – Europe, surtout centrale ; Asie occidentale. = Mai-août.